<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Guide du Musée</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment" translatable="false">Hello blank fragment</string>
    <string name="hatshepsut_history_text">Hatchepsout est probablement née à Thèbes entre 1508 et 1495 av. J.-C.6. Christiane Desroches Noblecourt indique qu\'il s\'agit d\'une « petite fille d\'une coudée de longn 4, au visage triangulaire marqué d\'une finesse, d\'un charme et d\'une noblesse extrême » ayant inspiré à sa mère les mots : Hatchepsout — « elle est à la tête des nobles dames »n 5,7.  Ses parents Thoutmôsis et Ahmès appartiennent probablement à une branche latérale de la royauté, et ne font pas partie de la famille royale. Ainsi, au moment de sa naissance, son père Thoutmôsis n\'est pas un héritier du pharaon Amenhotep Ier8.  Dès sa naissance, la petite Hatchepsout est confiée aux soins d\'une nourrice, Sat-Rê.</string>
    <string name="close" translatable="false">Close</string>
    <string name="open" translatable="false">Open</string>
    <string name="akhenaten_history">Akhenaton, initialement nommé Amenhotep IV, a régné pendant la 18e dynastie, environ de 1353 à 1336 avant J.-C. Il est surtout connu pour avoir radicalement transformé le paysage religieux de l\'Égypte ancienne. Contrairement à ses prédécesseurs, qui adoraient un panthéon de dieux, Akhenaton a établi le culte d\'une seule divinité, Aton, le disque solaire. Ce changement monothéiste fut révolutionnaire et marqua un départ significatif par rapport à des siècles de tradition égyptienne.</string>
    <string name="thuthmose_iii_history">Thoutmôsis III, l\'un des plus grands pharaons d\'Égypte, a régné pendant la 18e dynastie, approximativement de 1479 à 1425 av. J.-C. On le désigne souvent comme le \"Napoléon d\'Égypte\" en raison de sa prouesse militaire et des nombreuses campagnes réussies qui ont étendu l\'empire égyptien à son apogée. En tant que jeune dirigeant, Thoutmôsis III a initialement co-régné avec sa belle-mère, Hatchepsout, qui a servi de régente. Après sa mort, Thoutmôsis III a pris le contrôle total et a entrepris une série de campagnes militaires qui ont consolidé sa réputation de roi guerrier redoutable. Ses expéditions militaires ont étendu l\'influence de l\'Égypte au Proche-Orient et en Nubie, assurant d\'importantes quantités de richesses et de ressources. Sous le règne de Thoutmôsis III, l\'Égypte a connu des développements significatifs en matière d\'architecture, d\'art et de culture. Il a initié la construction de nombreux temples, monuments et bâtiments, y compris les ajouts impressionnants au complexe du temple de Karnak. Son règne a également été marqué par l\'épanouissement des arts, avec une attention particulière portée aux représentations artistiques détaillées et vibrantes.</string>
    <string name="akhenaten">Akhénaton</string>
    <string name="nefertiti">Néfertiti</string>
    <string name="welcome_n_to_the_great_egyptian_museum">Bienvenue au Grand Musée égyptien</string>
    <string name="amenhotep_i">Amenhotep Ier</string>
    <string name="thuthmose_iii">Thoutmosis III</string>
    <string name="qr_reader">QR Reader</string>
    <string name="language">langue</string>
    <string name="dark_theme">Thème sombre</string>
    <string name="robot_control">Contrôle des robots</string>
    <string name="connect">Connecter</string>
    <string name="settings">Paramètres</string>
    <string name="search">Recherche</string>
    <string name="amenhotep_i_history">Alors que nous passons du règne d\'Akhenaton, explorons une autre figure importante de la période du Nouvel Empire de l\'ancienne Égypte : Amenhotep Ier. Amenhotep Ier, également connu sous le nom d\'Amenophis Ier, est monté sur le trône vers 1525 av. J.-C., succédant à son père, Ahmôsis Ier. Il fut le deuxième pharaon de la XVIIIe dynastie et est souvent considéré comme l\'un des souverains les plus capables de son époque. Pendant son règne, Amenhotep Ier s\'est concentré sur la consolidation des frontières de l\'Égypte et l\'expansion de son influence à travers des campagnes militaires en Nubie et en Palestine. Il a renforcé le contrôle de l\'Égypte sur les routes commerciales et établi des liens diplomatiques avec les royaumes voisins, assurant ainsi la stabilité et la prospérité dans tout le royaume.</string>
    <string name="thuthmose_i_history">Explorons maintenant la vie et le règne de Thoutmôsis I alors que nous nous éloignons des règnes d\'Akhénaton, d\'Amenhotep Ier et de Thoutmôsis Ier. Thoutmôsis Ier, également connu sous le nom de Thoutmôsis I, était un pharaon de l\'Égypte antique du Nouvel Empire, régnant d\'environ 1506 à 1493 av. J.-C. Thoutmôsis Ier a réussi à étendre l\'influence de l\'Égypte grâce à des campagnes militaires réussies, menant des expéditions vers le Canaan, la Syrie et la Nubie. Thoutmôsis Ier a accumulé un bilan impressionnant de victoires militaires, notamment des conquêtes en Nubie et au Canaan. Il a amélioré et organisé l\'armée, renforcé le gouvernement centralisé et son autorité en tant que pharaon.</string>
    <string name="nefertiti_history">explorons la vie et l\'héritage de Néfertiti. Néfertiti, la Grande Épouse Royale du pharaon à côté d\'Akhénaton, est l\'une des personnalités les plus fascinantes de l\'histoire de l\'Égypte ancienne. Considérée comme forte et intelligente, elle a exercé une influence considérable sur la société, l\'art et la religion pendant le règne de son mari. Le célèbre buste de Néfertiti, découvert dans la ville de Louxor, est l\'une des œuvres d\'art les plus célèbres au monde, la montrant dans toute son élégance et sa beauté. Par ses rôles dans l\'art et la religion, Néfertiti était perçue comme une figure importante et influente de son époque, et son influence a perduré dans l\'art et la culture égyptiens pendant plusieurs siècles après sa mort.</string>
    <string name="amenhotep_ii_history">Explorons la vie et le règne d\'Amenhotep II. Amenhotep II, qui a régné de 1427 à 1401 av. J.-C., était un pharaon égyptien de la période du Nouvel Empire. Amenhotep II était connu pour sa force militaire et l\'expansion de l\'influence égyptienne pendant son règne, menant des campagnes militaires réussies en Syrie et en Nubie. Amenhotep II s\'est également consacré à la reconstruction et à l\'expansion des temples, notamment du célèbre temple de Karnak, considéré comme le temple d\'Amon-Rê. Ces temples ont joué un rôle important dans le renforcement du pouvoir et de l\'autorité politique du pharaon.</string>
    <string name="thuthmose_i">Thoutmosis Ier</string>
    <string name="amenhotep_ii">Aménophis II</string>
</resources>