<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Museum Guide</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment" translatable="false">Hello blank fragment</string>
    <string name="hatshepsut_history_text">تلقت حتشبسوت تعليماً عن علوم الأخلاق والسلوك الصحيح، بالإضافة إلى القراءة والكتابة، والحساب والفلسفة، والطقوس الدينية، وقواعد اللغة والإنشاء.  ولقد كان عليها أن تثابر على نقل وتعلم الحكم المأثورة عن الحكماء المصريين القدماء، كأي فرد من زملائها، مثل أخيها غير الشقيق (تحوتمس الثاني)، والأمراء والأميرات الصغار، وعدد من أبناء الوزراء والأسر النبيلة؛ وما من شك في أنها كانت تخشى المعلم الذي كان يلقنها الدروس، وتخشى أساليبه العنيفة مع تلاميذه مهما كانت منزلتهم، ولقد كان هذا مثالاً للعدالة التي تطبق على الجميع بالتساوي بدون خوف أو محاباة، والتي أصبحت جزءاً أساسياً في حياة المجتمع المصري في ذلك الوقت، ولم يكن لحتشبسوت أن تطالب بأي امتيازات خاصة في معاملتها، وقد كانت المدرسة الملكية قي بيت فرعون كغيرها من مدارس البلاد، تبدأ في الصباح الباكر وتنتهي عند الظهيرة، كما تفعل الكثير من مدارس مصر في الوقت الحاضر.</string>
    <string name="close" translatable="false">Close</string>
    <string name="open" translatable="false">Open</string>
    <string name="thuthmose_iii_history">تحتمس الثالث، أحد أعظم فراعنة مصر، حكم خلال الأسرة الثامنة عشرة، تقريبًا من 1479 إلى 1425 قبل الميلاد. يُعرف غالبًا باسم \"نابليون مصر\" بسبب براعته العسكرية والعديد من الحملات الناجحة التي وسعت إمبراطورية مصر إلى أقصى حد. كحاكم شاب، حكم تحتمس الثالث في البداية مع زوجة أبيه، حتشبسوت، التي كانت وصية على العرش. بعد وفاتها، تولى تحتمس الثالث السيطرة الكاملة وانطلق في سلسلة من الحملات العسكرية التي عززت سمعته كملك محارب هائل. امتدت حملاته العسكرية إلى الشرق الأدنى والنوبة، ما أدى إلى تأمين كميات هائلة من الثروة والموارد. خلال حكم تحتمس الثالث، شهدت مصر تطورات كبيرة في الهندسة المعمارية والفن والثقافة. بدأ في بناء العديد من المعابد والآثار والمباني، بما في ذلك الإضافات المثيرة للإعجاب لمجمع معبد الكرنك. شهد عهده أيضًا ازدهارًا في الفنون، مع التركيز على التمثيلات الفنية المفصلة والحيوية. لم يكن تحتمس الثالث مجرد محارب، بل كان أيضًا إداريًا بارعًا. أنشأ أنظمة حكم فعالة وشجع التجارة، مما ساهم في ازدهار مصر. قدرته على الجمع بين القوة العسكرية والإدارة الفعالة جعلته أحد أنجح وأشهر الفراعنة في تاريخ مصر القديمة. امتد إرثه لفترة طويلة بعد حكمه، مؤثرًا على الأجيال اللاحقة من الفراعنة وترك بصمة لا تُمحى على تاريخ مصر القديمة.</string>
    <string name="akhenaten">أخناتون</string>
    <string name="nefertiti">نفرتيتي</string>
    <string name="amenhotep_i">امنحوتب</string>
    <string name="thuthmose_iii">تحتمس الثالث</string>
    <string name="amenhotep_i_history">بينما ننتقل من حكم أخناتون، دعونا نستكشف شخصية مهمة أخرى من فترة المملكة الجديدة في مصر القديمة: آمنحوتب الأول. آمنحوتب الأول، المعروف أيضًا باسم آمنوفيس الأول، تولى العرش حوالي 1525 ق.م.، خلفًا لوالده، أحمس الأول. كان الفرعون الثاني من الأسرة الثامنة عشرة وغالبًا ما يُعتبر أحد أقوى الحكام في عصره. خلال حكمه، ركز آمنحوتب الأول على توحيد حدود مصر وتوسيع نفوذها من خلال حملات عسكرية في نوبيا وفلسطين. قوّى السيطرة المصرية على طرق التجارة وأقام علاقات دبلوماسية مع الممالك المجاورة، مما ضمن استقرارًا وازدهارًا في جميع أنحاء الإمبراطورية.</string>
    <string name="thuthmose_i_history">بينما نتحول من حكم أخناتون وآمنحوتب الأول، دعونا نستكشف حياة وحكم ثوتموس الأول. ثوتموس الأول، المعروف أيضًا باسم تحمس الأول، كان فرعونًا مصريًا في عصر الدولة الحديثة القديمة، حكم من حوالي 1506 إلى 1493 ق.م. تمكن ثوتموس الأول من توسيع نفوذ مصر عبر حملات عسكرية ناجحة، حيث قاد حملات في إلى كنعان وسورية ونوبيا. تمتلك ثوتموس الأول سجلًا حافلاً من الانتصارات العسكرية، بما في ذلك الفتوحات في نوبيا وكنعان. كما أنه قام بتحسين بنية الجيش وتنظيمه، وقام بتعزيز الحكومة المركزية وسلطته كفرعون.</string>
    <string name="qr_reader">ماسح QR</string>
    <string name="language">اللغة</string>
    <string name="dark_theme">الوضع الليلي</string>
    <string name="robot_control">التحكم في الروبوت</string>
    <string name="connect">توصيل</string>
    <string name="search">أبحث</string>
    <string name="settings">الاعدادات</string>
    <string name="welcome_n_to_the_great_egyptian_museum">أهلا بكم في المتحف القومي المصري</string>
    <string name="akhenaten_history">"أخناتون، الذي كان يُسمى في الأصل أمنحتب الرابع، حكم خلال الأسرة الثامنة عشرة، تقريبًا من 1353 إلى 1336 قبل الميلاد. هو معروف بشكل أساسي بتحويله الجذري للمشهد الديني في مصر القديمة. على عكس أسلافه الذين عبدوا مجموعة من الآلهة، أسس أخناتون عبادة إله واحد، آتون، قرص الشمس. كان هذا التحول التوحيدي ثوريًا ويمثل انفصالًا كبيرًا عن قرون من التقاليد المصرية. "</string>
    <string name="nefertiti_history">دعونا نستكشف حياة وإرث نفرتيتي. نفرتيتي، الزوجة العظيمة للفرعون الذي شغل العرش بجوار أخناتون، هي واحدة من أكثر الشخصيات جاذبية في تاريخ مصر القديمة. يُعتقد أنها كانت قوية وذكية، وكان لها تأثير كبير على المجتمع والفن والدين خلال حكم زوجها. يعتبر البوستر الشهير لنفرتيتي، الذي عُثر عليه في مدينة الأقصر، واحدًا من أشهر القطع الفنية في العالم، حيث تُظهر فيه بكل أناقة وجمال. من خلال أدوارها في الفن والدين، اعتبرت نفرتيتي شخصية مؤثرة ومهمة في عصرها، واستمر تأثيرها في الفن والثقافة المصرية لعدة قرون بعد وفاتها.</string>
    <string name="amenhotep_ii_history">دعونا نتعمق في حياة وحكم آمنحوتب الثاني. آمنحوتب الثاني، الذي حكم في فترة ما بين 1427 إلى 1401 قبل الميلاد، كان فرعونًا مصريًا في عصر الدولة الحديثة القديمة. اشتهر آمنحوتب الثاني بقوته العسكرية وتوسيع نفوذ مصر خلال حكمه، حيث قاد حملات عسكرية ناجحة إلى سورية ونوبيا. كما اهتم آمنحوتب الثاني بإعادة بناء معابده وتوسيعها، وخاصة معبد كرنك الشهير، الذي كان يُعتبر معبدًا لآمون رع. كان لهذه المعابد أهمية كبيرة في تعزيز القوة والسلطة السياسية للفرعون.</string>
    <string name="thuthmose_i">تحتمس الأول</string>
    <string name="amenhotep_ii">أمنحوتب الثاني</string>
</resources>