<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Museum Guide</string>
    <string name="akhenaten_history">chnaton, ursprünglich Amenhotep IV. genannt, regierte während der 18. Dynastie, etwa von 1353 bis 1336 v. Chr. Er ist vor allem dafür bekannt, die religiöse Landschaft des alten Ägypten radikal verändert zu haben. Im Gegensatz zu seinen Vorgängern, die ein Pantheon von Göttern verehrten, etablierte Echnaton die Verehrung einer einzigen Gottheit, Aton, die Sonnenscheibe. Dieser monotheistische Wandel war revolutionär und markierte eine bedeutende Abkehr von jahrhundertelanger ägyptischer Tradition.</string>
    <string name="thuthmose_iii_history">Thutmose III war ein herausragender Pharao, der als einer der größten Herrscher Ägyptens aus der 18. Dynastie galt, um 1479-1425 v. Chr. Er ist auch als der \"Napoleon von Ägypten\" bekannt für seine militärische Kompetenz und bis zu siebzehn siegreichen Feldzüge, die das Reich Ägyptens auf seinen höchsten Höhepunkt brachten. In den ersten Jahren seiner Herrschaft teilte Thutmose III den Thron mit seiner Stiefmutter Hatschepsut, die als seine Regentin diente. Nach ihrem Tod übernahm Thutmose III die volle Macht und unternahm viele Feldzüge, was ihn als einen der mächtigsten Kriegskönige etablierte. Seine Hand reichte bis in den Nahen Osten und Nubien von vielen militärischen Expeditionen, die alle Anteile Ägyptens an Wohlstand und anderen Ressourcen, die er zuvor erlangt hatte, vorbereiteten. Das Ergebnis waren viele architektonische, künstlerische und kulturelle Fortschritte, die während der Herrschaft von Thutmose III stattfanden. Er begann mit dem Bau von Tempeln, Denkmälern und Gebäuden mit vielen Erweiterungen im Karnak-Tempelkomplex, um nur einige zu nennen. Diese Ära, in der er regierte, erlebte auch einen Anstieg künstlerischer Werke, die sehr ausdrucksstark und gut gestaltet waren. Thutmose III war nicht nur ein Krieger, sondern auch ein Administrator. Er richtete die Verwaltung seiner Regierung ein und förderte den Handel, der Ägypten Wohlstand brachte. Er war ein Pharao, der am erfolgreichsten und respektiertesten war, da er militärische Stärke mit praktischen administrativen Fähigkeiten kombinieren konnte. Sein Vermächtnis überlebte weit über seine Herrschaft hinaus und beeinflusste die Pharaonen der kommenden Generationen und hinterließ einen unauslöschlichen Eindruck in der Geschichte des alten Ägyptens</string>
    <string name="nefertiti">Nofretete</string>
    <string name="robot_control">Robotersteuerung</string>
    <string name="connect">Verbinden</string>
    <string name="settings">Einstellungen</string>
    <string name="search">Suchen</string>
    <string name="thuthmose_iii">Thutmosis III</string>
    <string name="amenhotep_i_history">Während wir uns vom Herrschaftsgebiet von Echnaton entfernen, wollen wir eine andere bedeutende Persönlichkeit aus der Zeit des Neuen Königreichs des alten Ägyptens erkunden: Amenhotep I. Amenhotep I., auch bekannt als Amenophis I., bestieg um 1525 v. Chr. den Thron und folgte seinem Vater Ahmose I. Er war der zweite Pharao der 18. Dynastie und wird oft als einer der fähigsten Herrscher seiner Zeit angesehen. Während seiner Herrschaft konzentrierte sich Amenhotep I. darauf, die Grenzen Ägyptens zu festigen und seinen Einfluss durch Militärfeldzüge in Nubien und Palästina auszudehnen. Er stärkte die Kontrolle Ägyptens über Handelsrouten und etablierte diplomatische Beziehungen zu benachbarten Königreichen, um Stabilität und Wohlstand im gesamten Reich zu gewährleisten.</string>
    <string name="thuthmose_i_history">Lassen Sie uns nun das Leben und die Herrschaft von Thutmosis I. erkunden, während wir uns von den Regierungszeiten von Echnaton, Amenhotep I. und Thutmosis I. bewegen. Thutmosis I., auch bekannt als Thutmose I., war ein altägyptischer Pharao aus der Zeit des Neuen Reiches, der von etwa 1506 bis 1493 v. Chr. regierte. Thutmosis I. gelang es, Ägyptens Einfluss durch erfolgreiche Militärfeldzüge auszudehnen, wobei er Feldzüge nach Kanaan, Syrien und Nubien führte. Thutmosis I. verzeichnete eine beeindruckende Bilanz militärischer Siege, darunter Eroberungen in Nubien und Kanaan. Er verbesserte und organisierte die Armee und stärkte die zentralisierte Regierung und seine Autorität als Pharao.</string>
    <string name="nefertiti_history">lassen Sie uns das Leben und das Vermächtnis von Nofretete erkunden. Nofretete, die Große Königliche Gemahlin des Pharaos neben Echnaton, ist eine der faszinierendsten Persönlichkeiten in der Geschichte des alten Ägypten. Sie galt als stark und klug und hatte einen bedeutenden Einfluss auf Gesellschaft, Kunst und Religion während der Herrschaft ihres Ehemannes. Das berühmte Porträt von Nofretete, das in der Stadt Luxor gefunden wurde, gehört zu den bekanntesten Kunstwerken der Welt und zeigt sie in aller Anmut und Schönheit.  Durch ihre Rollen in Kunst und Religion wurde Nofretete als eine bedeutende und einflussreiche Persönlichkeit in ihrer Zeit angesehen, und ihr Einfluss hielt in der ägyptischen Kunst und Kultur über mehrere Jahrhunderte nach ihrem Tod an.</string>
    <string name="amenhotep_ii_history">Lassen Sie uns das Leben und die Herrschaft von Amenhotep II. erkunden. Amenhotep II., der von 1427 bis 1401 v. Chr. regierte, war ein ägyptischer Pharao aus der Zeit des Neuen Reiches. Amenhotep II. war bekannt für seine militärische Stärke und die Ausdehnung des ägyptischen Einflusses während seiner Herrschaft, wobei er erfolgreiche Militärfeldzüge nach Syrien und Nubien führte. Amenhotep II. widmete sich auch dem Wiederaufbau und der Erweiterung von Tempeln, insbesondere des berühmten Karnak-Tempels, der als Tempel des Amun-Ra galt. Diese Tempel spielten eine wichtige Rolle bei der Stärkung der Macht und politischen Autorität des Pharaos.</string>
    <string name="akhenaten">Echnaton</string>
    <string name="welcome_n_to_the_great_egyptian_museum">Willkommen im Großen Ägyptischen Museum</string>
    <string name="amenhotep_i">Amenophis I</string>
    <string name="thuthmose_i">Thutmosis I</string>
    <string name="amenhotep_ii">Amenophis II</string>
</resources>