<resources>
     <string name="app_name">संग्रहालय गाइड</string>
     <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
     <string name="hello_blank_fragment" translatable="false">Hello blank fragment</string>
     <string name="hatshepsut_history_text">हत्शेपसट थुटमोस प्रथम और महान शाही पत्नी अहमोस की बेटी थी। अपने पति और सौतेले भाई थुटमोस II की मृत्यु के बाद, उन्होंने शुरू में अपने सौतेले बेटे, थुटमोस III के शासक के रूप में शासन किया था, जिसे दो साल की उम्र में सिंहासन विरासत में मिला था। अपने शासनकाल के कई वर्षों में, हत्शेपसट ने फिरौन का पद ग्रहण किया और पूर्ण शाही पदवी को अपनाया, जिससे वह थुटमोस III के साथ सह-शासक बन गई। मिस्र की पितृसत्ता में खुद को स्थापित करने के लिए, उन्होंने पारंपरिक रूप से पुरुष भूमिकाएँ निभाईं और उन्हें शारीरिक रूप से मर्दाना गुणों और पारंपरिक रूप से पुरुष वेशभूषा के साथ एक पुरुष फिरौन के रूप में चित्रित किया गया। हत्शेपसट का शासनकाल अत्यधिक समृद्धि और सामान्य शांति का काल था। प्राचीन मिस्र के सबसे विपुल बिल्डरों में से एक, उन्होंने कर्णक मंदिर परिसर, रेड चैपल, स्पियोस आर्टेमिडोस और सबसे प्रसिद्ध, डेर अल-बहारी में हत्शेपसट के मुर्दाघर मंदिर जैसी बड़े पैमाने पर निर्माण परियोजनाओं का निरीक्षण किया।  हत्शेपसट की मृत्यु संभवतः थुटमोस III के वर्ष 22 में हुई थी।[9] थुटमोस III के शासनकाल के अंत में और उसके बेटे अमेनहोटेप II के शासनकाल में, उसे मिस्र के इतिहासलेखन के आधिकारिक खातों से हटाने का प्रयास किया गया था। उसकी मूर्तियाँ नष्ट कर दी गईं, उसके स्मारकों को विरूपित कर दिया गया और उसकी कई उपलब्धियों का श्रेय अन्य फिरौन को दिया गया। कई आधुनिक इतिहासकार इसे व्यक्तिगत शत्रुता के बजाय अनुष्ठान और धार्मिक कारणों से मानते हैं, जैसा कि पहले सोचा गया था।</string>
     <string name="close" translatable="false">Close</string>
     <string name="open" translatable="false">Open</string>
    <string name="akhenaten_history">"अखेनातेन, जिन्हें अखेनातेन, जिन्हें मूल रूप से अमेनहोतेप IV के नाम से जाना जाता था, ने 18वीं राजवंश के दौरान, लगभग 1353 से 1336 ईसा पूर्व तक शासन किया। वह प्राचीन मिस्र के धार्मिक परिदृश्य को कट्टरपंथी रूप से बदलने के लिए सबसे अधिक जाने जाते हैं। अपने पूर्वजों के विपरीत, जिन्होंने देवताओं के एक समूह की पूजा की, अखेनातेन ने एकमात्र देवता, एटन, सूर्य डिस्क की पूजा स्थापित की। यह एकेश्वरवादी बदलाव क्रांतिकारी था और मिस्र की सदियों पुरानी परंपरा से महत्वपूर्ण प्रस्थान को चिह्नित करता था। ूल रूप से अमेनहोतेप IV के नाम से जाना जाता था, ने 18वीं राजवंश के दौरान, लगभग 1353 से 1336 ईसा पूर्व तक शासन किया। वह प्राचीन मिस्र के धार्मिक परिदृश्य को कट्टरपंथी रूप से बदलने के लिए सबसे अधिक जाने जाते हैं। अपने पूर्वजों के विपरीत, जिन्होंने देवताओं के एक समूह की पूजा की, अखेनातेन ने एकमात्र देवता, एटन, सूर्य डिस्क की पूजा स्थापित की। यह एकेश्वरवादी बदलाव क्रांतिकारी था और मिस्र की सदियों पुरानी परंपरा से महत्वपूर्ण प्रस्थान को चिह्नित करता था। "</string>
    <string name="thuthmose_iii_history">थुतमोस III, मिस्र के सबसे महान फिरौन में से एक थे, जिन्होंने लगभग 1479 से 1425 ईसा पूर्व तक 18वें राजवंश के दौरान शासन किया। उन्हें अक्सर \"मिस्र के नेपोलियन\" के रूप में संदर्भित किया जाता है, उनकी सैन्य क्षमता और कई सफल अभियानों के कारण जिन्होंने मिस्र के साम्राज्य को अपने उच्चतम सीमा तक विस्तारित किया। एक युवा शासक के रूप में, थुतमोस III ने शुरू में अपनी सौतेली माँ, हत्शेपसट के साथ सह-शासन किया, जो उनके संरक्षक के रूप में कार्य करती थीं। उनकी मृत्यु के बाद, थुतमोस III ने पूर्ण नियंत्रण प्राप्त किया और कई सैन्य अभियानों की शुरुआत की, जिसने उन्हें एक शक्तिशाली योद्धा राजा के रूप में प्रतिष्ठित किया। उनके सैन्य अभियानों ने मिस्र के प्रभाव को निकट पूर्व और नूबिया तक विस्तारित किया, जिससे विशाल मात्रा में धन और संसाधनों की प्राप्ति हुई।  थुतमोस III के शासनकाल के दौरान, मिस्र में वास्तुकला, कला और संस्कृति में महत्वपूर्ण विकास हुआ। उन्होंने कई मंदिरों, स्मारकों और इमारतों के निर्माण की शुरुआत की, जिसमें कर्णक मंदिर परिसर के प्रभावशाली विस्तार शामिल हैं। उनके शासनकाल ने कला के क्षेत्र में भी समृद्धि देखी, जिसमें विशेष रूप से विस्तृत और जीवंत कलात्मक अभिव्यक्तियों पर जोर दिया गया था।  थुतमोस III केवल एक योद्धा ही नहीं थे, बल्कि एक कुशल प्रशासक भी थे। उन्होंने प्रभावी शासन प्रणालियों की स्थापना की और व्यापार को बढ़ावा दिया, जिससे मिस्र की समृद्धि में वृद्धि हुई। उनकी सैन्य शक्ति को प्रभावी प्रशासन के साथ संयोजित करने की क्षमता ने उन्हें मिस्र के इतिहास में सबसे सफल और प्रशंसित फिरौन बना दिया। उनका विरासत उनके शासनकाल के बाद भी लंबे समय तक बनी रही, आगामी पीढ़ियों के फिरौनों को प्रभावित किया और प्राचीन मिस्र के इतिहास पर एक अमिट छाप छोड़ी।</string>
     <string name="akhenaten">"अखेनातेन "</string>
     <string name="nefertiti">"नफ़र्तीती "</string>
    <string name="welcome_n_to_the_great_egyptian_museum">महान मिस्र संग्रहालय में आपका स्वागत है</string>
    <string name="amenhotep_i">अमेनहोटेप I</string>
     <string name="thuthmose_iii">थाउटमोसिस III</string>
     <string name="amenhotep_i_history">जब हम एकेनाटन के शासन से गुजरते हैं, तो आइए प्राचीन मिस्र के नए साम्राज्य के काल से एक और महत्वपूर्ण व्यक्ति का पता लगाते हैं: अमेनहोटेप पहला। अमेनहोटेप प्रथम, जिसे अमेनोफिस प्रथम भी कहा जाता है, लगभग 1525 ईसा पूर्व तक गद्दी पर चढ़े, अपने पिता अहमोस प्रथम के पद का उत्तराधिकारी होकर। वह अठारहवीं राजवंश के दूसरे फिरौन थे और उन्हें अक्सर अपने समय के सबसे सक्षम शासकों में से एक माना जाता है। अपने शासनकाल में, अमेनहोटेप पहला ने मिस्र की सीमाओं को मजबूत करने और नूबिया और पैलेस्टाइन में सैन्य प्रक्षेपों के माध्यम से अपने प्रभाव का विस्तार करने पर ध्यान केंद्रित किया। उन्होंने मिस्र के व्यापार मार्गों पर नियंत्रण मजबूत किया और पड़ोसी राज्यों के साथ राजनैतिक संबंध स्थापित किए, जिससे साम्राज्य के भीतर स्थिरता और समृद्धि सुनिश्चित हुई।</string>
     <string name="thuthmose_i_history">अब हम एकेनाटन, अमेनहोटेप प्रथम और थुतमोसेस प्रथम के शासन की ओर बढ़ते हैं, तो चलिए थुतमोसेस प्रथम के जीवन और राजसत्ता को जानते हैं। थुतमोसेस प्रथम, जिसे थुतमोसेस प्रथम के नाम से भी जाना जाता है, नए साम्राज्य की अगुआ गायी अंधी में एक प्रमुख फिगर थे, जो लगभग 1506 से 1493 ईसा पूर्व तक शासन करते थे। थुतमोसेस प्रथम ने सफल सैन्य प्रक्षेपों के माध्यम से मिस्र के प्रभाव को विस्तारित किया, जब वह कनान, सीरिया और नुबिया की धमाकेदार प्रक्षेपों का नेतृत्व किया।</string>
     <string name="qr_reader">क्यूआर रीडर</string>
     <string name="language">भाषा</string>
     <string name="dark_theme">डार्क थीम</string>
     <string name="robot_control">रोबोट नियंत्रण</string>
     <string name="connect">जोड़ना</string>
    <string name="search">खोज</string>
    <string name="settings">समायोजन</string>
    <string name="nefertiti_history">बिल्कुल, चलिए हम नेफरटीटी के जीवन और विरासत की खोज करते हैं। नेफरटीटी, एखनाटन के बगल में फिरौन की महान राजकुमारी, प्राचीन मिस्र के इतिहास में सबसे रोमांचक व्यक्तियों में से एक हैं। वह शक्तिशाली और बुद्धिमान मानी जाती थीं, और अपने पति के शासन के दौरान समाज, कला और धर्म पर बड़ा प्रभाव डाला। नेफरटीटी का प्रसिद्ध बस्तर, जो लुक्सर शहर में पाया गया, दुनिया के सबसे प्रसिद्ध कला का एक हिस्सा है, जो उन्हें सभी सौंदर्य और समृद्धि में दिखाता है। अपने कला और धर्म में भूमिकाओं के माध्यम से, नेफरटीटी को अपने समय की एक महत्वपूर्ण और प्रभावशाली व्यक्ति के रूप में माना गया, और उनका प्रभाव उनकी मौत के कई शताब्दियों तक मिस्री कला और संस्कृति में बना रहा।</string>
    <string name="amenhotep_ii_history">आमेनहोटेप द्वितीय के जीवन और शासन की खोज करें। आमेनहोटेप द्वितीय, जो लगभग 1427 से 1401 ईसा पूर्व तक शासन किया, एक प्राचीन राजा थे। आमेनहोटेप द्वितीय को उनकी सेना की शक्ति और उनके शासन के दौरान मिस्र के प्रभाव का विस्तार करने के लिए प्रसिद्ध था, जबकि उन्होंने सीरिया और नुबिया में सफल सैन्य प्रक्षेपों का नेतृत्व किया। आमेनहोटेप द्वितीय ने मन्दिरों का पुनर्निर्माण और विस्तार भी किया, विशेषकर प्रसिद्ध कर्णक मंदिर का, जो अमून-रा का मंदिर माना जाता था। ये मंदिर फिरों की शक्ति और राजनीतिक प्राधिकरण को मजबूत करने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई।</string>
    <string name="thuthmose_i">थुटमोस आई</string>
    <string name="amenhotep_ii">अमेनहोटेप II</string>
</resources>